屌到底簡社會學定社工好

垃圾shitty yr1 準備要簡major 仲未諗好
聽人講就讀完社會學什麼都不是 讀完社工起碼有社工做
但係同時又有人講做社工好難轉返出黎做其他行業
利申 我諗自己對社會學有興趣多過社工
頭都大埋 有無師兄比啲意見

好多人讀完社會學會再讀社工考社工牌

未準備好真心唔好亂咁嚟

社會學可以靠自己興趣睇書 但讀社工就可以包埋牌 梗係讀社工啦

係咪因為讀完社會學多數乞食

咁不如直接去讀社工啦

我反而想知社工轉返出黎做其他工易唔易 有問過人好似好少人會轉行

我u讀sociology,跟住做marketing工
如果你想做返真係related to sociology 既工作就=做research/scholar囉讀上去
不過的確係好有趣既工作,同埋有D政府工都好似有D用

專科點會無啦啦轉行

師兄覺得讀完sociolgy做到既野多唔多or搵工易唔易?
同埋我非三大

我驚自己頂唔順 太力壓力
但係社工易唔易淘汰人定其實一直都缺人

聽講reading睇到入青山，夾雜唔少歷史政治哲學野，不過睇怕連intern都冇

咪拎咗個牌先 無咩所謂 轉行既話應該就當呢個係一個general degree?

睇你對社工有無興趣。其實做住社工再讀 PT soci conversion master都係兩年，但係讀完soci如果你想要社工master而係可以做得社工既就要讀FT 2年。

揀sociology 悔終身啊
有社工唔讀正傻鳩
大把人讀完嗰爛鬼soso哂銀時
岀嚟做完幾年嘢發現唔撚掂
再去補返個社工master投胎
又哂錢又哂時間
信我，你而家唔揀社工一定後悔

屋企應該唔夠錢比我再讀master 我自己供自己都應該好炆
所以我無考慮master果啲

我都有聽過人咁講 讀完屌哂鬼

如果轉返出黎都無太大問題既就應該ok
我係驚老左果陣易比人淘汰

仆街intern都無真係慘咗啲

出到社會做野其實好多工作都唔係好睇你咩major
我條team做marketing大把人無讀過
所以呢樣野我就唔會好concern
不過當然啦,相反黎講你既對手會係任何major 既fresh grad
that said,錢途黎講,有得選擇我會讀專科(e.g.社工)

咁睇你點plan自己條路同將來想做啲咩。讀soci or 社工既出路應該幾都唔同下，因為讀完你都係要做野 。仲有其實你揀左major都可以elective揀你有興趣既course讀架。

講到你讀sociology 就唔會被人淘汰
好簡單
你社工grad咗先唔想做，咁你咪去轉行試其他囉
但你sociology grad咗發現撈唔掂，你有冇得做社工啊？有嘅，就係畀錢同哂時間去整個master 囉
點解成日叫人有專科一定要讀專科
係因為無論將來點，你都仲有個牌

拿，就fresh grad黎講，你社工可能難適應d，因為除左向機構及上司負責，你仲要以專業人士既身份向你既client負責。但其實我覺得由學生到職場人士既身份轉換，本身都好難適應，唯有你平日做多d parttime，placement果陣認真d做野，去體驗一下做社工既時候，人地對你期望係乜

社工相對上無咁易淘汰人，但你都要面對「追社署條數」既壓力，同時你都要有基本既工作能力及態度(都唔易ga)，同時都要睇你同老細夾唔夾既，只可以講相對私人機構會好d。

社工要搵SWA唔算難，但你想搵ASWO既話，一係你要比較突出/有際遇，一係就要有一定年資了

只能夠話唔揀社工會後悔

駁唔到

只可以講你冇心讀社工驚你出黎做野都捱唔到

可能完placement都已經打退堂鼓?

之後做嘅野我未諗 我都唔太清楚自己啱唔啱/想唔想做社工 係攞左個牌好似會好啲

點解咁講?

ok 唔該哂巴打 我會諗諗

要諗ga啦有時間上連登社工post或各大forum，ngo解密乜都唔好放過，或者課餘時間做下ngo義工/parttime，感受下社工大致上係做乜，同時都可以問下人地讀完社會學後，人生既軌跡又係點樣

唔好盲中中咁憑感覺憑興趣去揀科，你試下搵多d資料+學習機會先啦

Shitty 社工留嗰名

師兄覺得shitty嘅社工點

我聽日做下資料搜集先
但我目前聽完大家既意見覺得揀社工好似好啲

Yr2 sem A主要係比你Self exploration下等你認識下自己 sem B就多d professional 少少嘅野學 學下點樣帶組 點樣用唔同Intervention strategies 去work with family同individuals 同埋human development 嗰d 睇哂佢要睇嘅reading 就得不過都好多野要睇

有個fd讀hd 社工，佢話辛苦到仆街
見佢ig story日日係到神好辛苦
功課勁多勁chur
之後quit左讀其他
hd都咁嘅話，degree就仲辛苦，仲未計placement
自己睇路
入到去唔等於grad到

社會學畢業做特首，社工畢業比特首管，你話呢

大愛》社工
對社會不滿》社會學

利申：社會學學士 碩士 畢業

大把人讀完都唔做社工

Agger 實習真係好難捱

我會揀crime

我都lm先
利申：not shitty

你認真？

樓主有野想問可以講

我覺得根據curriculum去判斷讀邊個好d
社工讀case community group work 唔同therapy 點幫client admin work social policies
社會學就讀比較多關於社會運作結構嘅理論 例如咩sociological imagination functionalist structuralist 等

我覺得心態決定一切
睇法唔同 呢個係我讀咗7年社會學嘅認知

可以根據你將來嘅志向決定
不過讀嘅野真係好唔同

不過City Soci 一向都麻麻
應該係有提供相關課程最廢嗰間

如果實習都叫辛苦嘅話
真係好彩佢無繼續讀落去

rankingcity

出到嚟 Ranking is useless
啲學生Stat廢 Interview skill劣
Quantitative Qualitative 都係垃圾

專科degree vs general degree 嘅分別

做普通工應該唔洗quantitative??

讀完最少要精一樣野啦下哇 唔係讀大學真係為張Cert咩

好多乞食科架喎

講真 一向我都咗睇
科可能唔係咗Favor搵食
但都可以係入面學到的有用既野並且精進佢
Soci學好Stat 一生受用
學好Interview 出嚟做野都好有用

Anyway city成個program都係垃圾
請的人都好廢 出去開Seminar就知呢的人無quail

我refer緊Soci嗰邊 not soc work

唔使諗都知社工啦
社科有興趣自己睇書，社工無牌做撚

好唔鍾意soci啲gender嘢

你個名

社工真係要有heart 無heart真係碌柒

讀緊Soci 想請教下咩為之interview skill劣
上堂都係交paper多 好少實戰經驗 點樣先可以問得好

Soci grad
有時都諗係唔係當初應該讀SW
後悔就冇 因為追求唔同
不過讀完Soci 最少覺得自己係學到嘢
如果唔係因為冇好想投入去研究嘅嘢
應該讀緊上去了

讀SW係有個牌 你可以選擇做唔做
但係有牌 你又唔做 咪一樣浪費咗佢
如果課程內容唔啱就更加浪費咗四年
所以講到尾
最重要係你對兩者嘅分別有正確認知
而唔係諗之後做定唔做果一個行業
反正你都係二選一

自己有朋友係社工
都唔明佢哋點解可以攞住咁撚少人工
咁撚落力去幫人
做社工除非做社署班冚家拎咁嘅衰樣
唔係嘅多數都係靠份心嚟磨

我反而好鐘意

Soci grad
不過我當時有minor business

後來master 轉左field

你唔係超內向咪社工
社會學香港都係乞食
除非你對做research好有興趣姐
不過都唔好諗住社工好做 日日比機構ot冇得claim都見唔少

何止冇得Claim
做得再好都會比人捽數
明明你年資同實績都掂
升職就唔升你 請個外人空降
同埋視乎負責乜服務
其實冇實際放工 例如負責青少年服務
唔通放工之後有細路叫救命你唔理咩

巴打好大怒氣wor
做邊間啊

Me廢青 fg仲搵緊工
係有個亦師亦友嘅長輩係咁
佢就當然冇咁大怨氣
我只係鄧佢唔抵

我都同巴打諗緊同一樣嘢

自己鍾意sociology多啲 但係驚讀完出嚟搵唔到食 對之後grad咗讀master做research又冇乜興趣 而且冇家底冇父幹 都應該讀唔到上去

另一方面讀社工對我唯一好處係有牌 第時唔憂冇嘢做 起碼唔會餓死先 但係我又唔鍾意同人溝通 如果要我將帶小組搞活動變成工作 我真係投晒降

香港地生活真係艱難 乜都要錢行先

個問題其實在於ngo高層真係cls
果陣我畢業到依家兩年從來冇諗過做ngo
不過依家個市咁差黎緊有機會要做返

巴打你係SW grad?
我本身算係長期義工
同NGO行得比較埋見得多
知道大部分都好閪
所以宜家搵工都唔搵NGO

係啊
好機構真係買少見少
其實可以做私人公司都係一個選擇
但佢地d要求會高少少
同埋如果撞正依家咁會收曬皮

sociology個套係香港想用真係含撚，除非你真係想係學術方面發展，唔係嘅話為搵工最好都係選社工。
雖然都係一撚樣乞食，乞得好啲咁解

題外話：大家讀soso晒銀時出到嚟做緊乜？有小小好奇

咁都係sociology喇，反正點都乞，倒不如玩返自己有興趣個type，反正係香港做嘢除咗第一份工，都無人會睇你讀咩
do不過如果你真係想向錢看嘅話，其實社工都係一撚樣咁賤，出到嚟依然只係打工打一世

香港地窮人含撚 下世投胎刷首抽刷好啲喇

ching講緊soci?

社工啦 起碼係專業有牌

喺咪都喺為興趣揀? 定為左個牌

我知兩個分別讀咩 喺唔識揀啫

ching喺shitty定點

asso仔

Yes

社工爆曬人啦

轉去ngo做officer應該有優勢？

梗係社工，soci 有興趣第時咪讀啲taught master

你邊間啊
有的U個Syllabus 有專上Quanti同Quali既Course
嗰的Course係有教點實作

Interview主要係靠你掌唔掌握到成個訪談個flow
臨場點樣引導受訪者回應你既問題
除非係structured interview
Semi Structured or open interview 真係考功夫

大把field 等你試
長者做到悶咪做青少年
又或者試吓做弱能人士

因為都唔使轉工 一入兩皮幾 十年有4，5皮
走係因為班人唔滿足

去到老會唔會無得撈 定已經升哂上去

咁咪好大競爭

入唔到社署就做住其它機構，醫院/社會機構年年請人返去hea，唔愁無市場，點會轉

不過都有例外，用社工牌去考政府做文職/紀律部隊一樣大有人在，轉到就更上一層樓唔駛OT得咁辛苦，視乎你個人選擇

係，所以諗其他行仲好

當然興趣行先，讀左咁多年中學，為讀而讀左咁多年都唔夠？ btw, 社工都有社會學讀。

升哂 社工升得好 上到8,9皮

社會學應該上到萬8，9

見你呢個回覆就知你要出嚟做嘢
到你讀完四年社會學畢業 揾工真係企係度

關咩事，啲人做社工好過轉行先唔轉姐。
你讀社會學係未一定要做社會學家？

如果每個degree 都係工作行先，咁就簡單好多，反而我覺得樓主咁問我 ，都係有d 想讀社會學，但都怕冇工返，其實有咩好怕，到時讀得開心 讀得高分，咪再讀上去。

讀社工可以做埋政策研究
讀社會學就一定無得做社工

如果真係諗唔掂，不如問下自己當初入依個porgramme既原因？

On9仔先揀社會學

其實社工裏面都有好多社會學嘅元素

只可以講社工如果唔係幾有理念咁去讀，入到去都捱唔過placement地獄x2 + 多credits，未計出黎做野壓力大，根本就唔係啲人講咁hea，行外人睇就會話hea，行內人就知chur，同埋呢到係狙擊社工冇用嘅連登

好 唔該哂 真喺好難諗 如果我讀落覺得自己唔啱做社工好似浪費左個牌咁

呢個都真 社會學grad一開始應該好難搵工

我自問自己又唔係好有大愛果啲人嚟 所以都仲諗緊

不如你揀左社工先 讀落唔岩再tran社會學都得架

又唔一定淨係大愛，社工(*social* work)都好講social ，留意社會不公義 eg 對於基層，都可以係其中一樣社工做嘅野

係未計實習正係功課考試workload已經頂唔順

咁聽落workload好似好大

科科專科都係咁架喇
如果想hea不如疊埋心水考ca/aco

社工就一定好景過soci
不過問下自己係咪真係想做社工先

Shitty SW yr2

可唔可以分享下原因

師兄係想做社工先簡sw?
我有諗過 但未到非社工不可果type

好啦 唔該哂巴打 我會再諗諗先

我係想做社工先揀
咁講 如果你兩個都接受到嘅 就老西都揀社工(由其shitty soci...)
社工都有社會學元素 對社會學有興趣又可以自己睇書
讀完社工出到黎比較下都叫有個牌旁下身

當然 都要再了解下sw讀咩做咩 自己有冇興趣適唔適合

樓主係唔係想讀社會學多啲? 我覺得跟自己興趣讀啦，唔係入左唔鍾意既科讀得好差，畢業又搵唔到工

我識得唯二讀社會學 叫有少少出路嘅人 一個係教書教過我 另一個係柒婆

唔好諗到咁遠咁複雜先。
其實你咁問得，都係純粹睇自己後路多睇過份工作嘅性質。有心做嘅神早揀左sowork啦。
其實無心做助人事業嘅，唔好害己害人，做落你又無癮user又慘，為乜。

唔介意既留Tg詳談
反正我好得閒

max weber
下次我改個名做Michel foucault

Foucault not my cup of tea

睇你咩field，我覺得都易搵工
啱啱grad，一個星期內搵到工

好 唔該哂ching

其實兩科我都ok
硬係要比較既可能社會學興趣多少少 好少果隻

岩岩紅磚畢業
做左幾個月野
自己同身邊既朋友都話番工輕鬆過讀書實習
讀社工真係好L辛苦
Final year 辛苦到長期頭痛
又番pt、實習、上堂、交paper

不過讀社工既經歷一定比其他科豐富
因為實習入面會遇到好多難關要衝破
就算畢業唔做社工，學番黎野都會有用

你朋友做咩機構好少人工
正常swa 都2萬2

睇你咩出身
如果讀大學畢業，唔難搵工，不過搵aswo就難
朋友個個8月先搵工，個個都勁多interview，好快派offer

做社工唔洗做大愛L
性格黎講，我覺得比較能夠包容人地，睇事唔係太極端既人會比較適合
因為如果做社工睇事情都係得黑白兩面
係好難拉番client出去佢個牛角尖

我有個同學份人就係非黑即白
所以做實習成日比呀sa要佢改個觀念
佢自己都好辛苦

不過讀社工個人性格會變，我本身都對人好多批評，好包容唔到人，讀完4年個人脾氣好左，無咁易嬲人地

聽你咁講 心都寒埋

不過科科專科都係好辛苦
你讀完有個牌，要對服務使用者負責任
讀書比你輕輕鬆鬆咁過，咁學生好易有誤解，以為出黎做野唔洗咁認真都得

聽醫生講以前做實習，啲女醫生做做下成個人暈低左，仲要經常發生

真
讀完唔知讀左乜
真係有興趣我諗要再自學

讀社會學悔終身
入讀社工更稱心

林鄭比咗答案你

林鄭月娥曾說過考入港大時原本想讀社工，不過為了更宏觀地探究社會問題的成因，最後選了社會學[24]，並於1980年取得社會科學學士學位。

社工係維穩工具 唔想做仆街就唔好揀讀社工

然後佢自己變左社會問題既成因

三大sociology, 同非三大社工，你會點揀

社工

見唔少三大術科人士，畢業左出來做左陣野，再考返社工牌或教師牌。
如果讀社工，就用4年。後者就可能用多至少3年。甚至10年。
等如PGDE，要同人爭。教育學士唔冼驚無牌。
所以，有牌照位就殺左先。不論三大或非三大。

你個CASE就社工啦。但條件係本身你EQ高，同唔怕同人溝通。

我三大社科 2up final year果時發現搵唔到野做
要俾廿幾萬讀返msw
我好鐘意我讀既野 但好肯定咁同你講 純社科搵工係地獄模式 重點係極少工會要求社會學degree 所以社會學做到既工 社工系都做到 調返轉就唔得

術科最大問題，係無左接觸社會，提升各方能力的動機。
而能力方面，甚至係退化。
通常在象牙塔內論學術。除非做學者，或者老師，否則真係無用。

樓主諗清楚自己想為興趣定為將來先
社工一出黎可以三皮 少啲兩皮幾
soci一出黎係fg公廁價 可以投身任何行業嘅junior 讀咩都唔重要

想知多唔多社工會轉行

多 好似仲成日見到人哋做銀行嘅保險好快就五六
皮 覺得自己得三萬蚊好少

但社科做幾年都無萬5⋯

有D醒覺啲會自己考會計牌、巴結PROFESSOR同有好啲GPA，讀MPHIL, PHD、一係就積極咁學電腦技能同揾INTERN。不然，出來揾政府工、marketing, pr, 出版社、記者哩類。

社工升得慢、除非入政府。但致少唔會比人炒。

我下次叫goffman

社會學嘅同學預計面試嗰時

考官： 喺新自由主義下max weber點睇馬斯洛需求層次！？

樓主肯定想做特首先簡社會學

太廢啦City soci真係
唔專得黎 教的人又廢
全港最廢 無可置疑

你個名一d都唔廢。
社會學人。

gpa起碼3或以上。唔係好易比hr扔走份cv

讀到Master 改下呢個名自己J下姐

想知sw 上年個收生gpa median 係幾多

city soci走左好多人
隔離bu個dept我覺得幾好

唔好讀社會學，讀社會學啲theory 好虛，唔實用、唔需要用四年時間讀啲千篇一律既野。讀到第3年就發覺社會學講黎講去都係講果啲。而且讀社工都會接觸到社會學既野。讀社工起碼有得做行專業既工作，社會對社工有一定需求，你讀社工可以做到任何讀社會學畢業後出黎搵既工，但你讀社會學就做唔到社工。你自己諗

利伸：讀社會學出身

好多社福機構都因為要爭取多D政府既一筆過撥款,要D社工跑數幫新移民/南亞R福利

我intern就係

補充多樣 我係讀社會學但intern係社工

社工至少唔使乞
但識好多fd aswo位 唔足point

有得揀就入社工啦
非三大都冇所謂 因為社工個職位同人工穩定
利申 接觸完社工課程想讀社工 但入唔到社工系 大學唔收

社工碩士評價

代表你一知半解。。。
唔通老人中心又揾南亞r?

雇主會問，點解你唔做社工...你預咗要有好好嘅理由，如果唔係會令人覺得你唔成熟、能力有問題又或者唔知自己想點。

人就係咁膚淺，以為讀嗰科一定要做果科，專業變咗唔係幫你就業，而係限制左你出路。但從社會效益角度，讀咗社工唔做社工，係浪費社會資源...所以最好你諗清楚自己想點！

最慘UST從來只係重視商學院

社工哥哥 你知唔知你哋隔離社會學同學 慘到畢咗業要去買衫買鞋 根本冇人請。。。

但佢地做呢的又做唔出名
我諗Social science ust都係半放棄狀態

咁真係佢自己廢同柒

分享少少，我最初係去應徵做page one shop keeper...人力資源嗰位小姐同我講你仲好後生，諗清楚啲先...最後拒絕左我。

咁講可能好離地，但係啱啱畢業，真係要好好去諗吓邊條路適合自己！買波鞋唔請你，好可能係個老闆覺得你做得唔長久，大才小用。

一定係社工

利申:社會學系grad

係

要搵工唔咁苦惱，一定係社工

同埋讀soso曬銀時，寫paper溫書真係睇到嘔
之前有一年chur到眼都發炎

利申：社會學grad 再讀咗心理學msc雙重乞食

係咩驅使你讀完乞食科之後再讀乞食科

你個名，好似有段故事

無人話社工畢業唔可以做其他工(其實大把人轉行)
但社會學畢業就肯定做唔到社工
唔明樓主有咩好諗

曾超雄：我哋社福界...出嚟_ _！

社工畢業— 1. 做社工袋最少兩皮 2. 投身任何行事拎fg價
Soci畢業— 1. 投身任何行業拎fg價

睇到分別未

樓主以咁啲成績起city讀到社工，重要有牌，已經執到了。

有錢

social work

其實讀社工就算最後要轉行
做其他工點都有小小優勢
讀得社工代表你識同人溝通，soft skills 叻

Btw樓主

OP有冇理解過社工係做d咩？
youtube好多local u sw科既人拍片講呢行做d咩，晒幾個鐘頭去了解下，去過就係拎住個「以為做社工＝報警」既認知衝去讀
好多時你要幫既對像係社會非常弱勢既一群，你自問冇一定心智，成熟度，責任心去幫助佢地適應返個社會，你當然會做得好辛苦／做得唔稱職

同意。要認知社工做咩同有社工要有啲素質。唔好搞到現實同期望有嚴重的落差。

有問過原本中學既師兄
大概知社工讀咩同做咩

diu

我記得大學冇啦啦報咗幾社會學上第一堂個professor就話 讀社會學就係可以瞭解社會 而好多有名人都係社會學出身 例如_ _ _ =>嘆氣

omg我地直程同科 想相認 我個人就覺得跟興趣讀會好啲 因為我覺得你揀到sw之後無心讀真係會好辛苦 sw可能有人覺得好易 但無個心做好佢的話會好難我覺得
講career path既話我覺得就算你讀sw都大可以出黎做其他行業 我識人sw畢業出黎做hr 甚至有人做恆生高層
所以照理講我覺得你讀soci grad都唔一定無前途 最緊要係你趁仲讀緊u既時候出去問下有無intern同埋結識係其他專業範疇既人士姐

同埋想講身邊好多gpa高既人都同我講話想讀sw 我本身諗住往年sw都係人地唔要既科gpa唔需要太好都讀到 sem A小爛grade 唔知依家點算

利申 我自己就係為左讀sw先會入shitty哩科 （想讀poly讀唔撚到

ching讀緊哩科？

我係因為身邊好多fd都揀sw
psycho crimi得果幾個 所以認真小驚
如果你真係諗住讀sw既話希望到時有緣相認

好